<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>随笔 on Blog</title><link>https://blog.gaocx.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link><description>Recent content in 随笔 on Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 29 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.gaocx.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>月末小记</title><link>https://blog.gaocx.io/p/%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.gaocx.io/p/%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;img src="https://blog.gaocx.io/p/%E6%9C%88%E6%9C%AB%E5%B0%8F%E8%AE%B0/banner.jpeg" alt="Featured image of post 月末小记" /&gt;&lt;p&gt;来美国已经三月有余，觉得有必要在十一月的尾巴卸点货。这几个月虽然庸庸碌碌，但所幸也并不是完全没有长进，至少理解了许多以前无法理解的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感受到了在美国的孤独。小红书上有过讨论“什么样的人适合来美国”，当时最常见的回答就是“能适应孤独的人/i人”。我一直把自己解读成一个典型的nerd，只要有电脑+游戏机就能在宿舍打发掉一整个国庆七天假的那种人，所以从来没把这样的警告当回事。但是最近真切地感受到美国的孤独是众生平等、全面包夹的。这一方面是因为文化习惯，融入不同族裔的小圈子其实相当困难&amp;ndash;并不是全无可能，但很可惜主包的口语还没能达到无障碍交流的地步。另一方面，落后的公共交通意味着出行都需要开车，如果没有有车的朋友，如何出行其实是相当头疼的问题。最后，出于安全考虑，太晚的夜间活动都是要三思的&amp;ndash;工作日班后的娱乐活动在下午七点便戛然而止，再往后大家就要各回各家了。总而言之，“玩什么”变成了一件需要认真计划的事情，而以前那种夜里十一点心血来潮想去唱K随时都能找到朋友一起去的情况不复存在了。总之这确乎是国内与亚特兰大的生活之间非常本质的不同，至于这是否是普遍的状况，还有待观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感受到有必要寻找自己的sense of purpose，而这是读博本身无法带来的。在国内的时候几乎时时刻刻都有一根胡萝卜在自己面前吊着：高考之前，相信“只要上了好大学一切都会好起来”；读研之前，相信“只要能保上研，一切都能好起来”；哼哧哼哧写paper的时候，相信“只要能发顶会，一切都能好起来”；为了申请痛不欲生的时候，相信“只要开始读phd，一切都能好起来”。有没有真的好起来有待商榷，但在这之前的过程中自己至少是充实的，确定的。不知道为什么来到美国之后这样的信念似乎消失了，有时候宁可在tech的大草坪旁边的躺椅上悠哉悠哉地躺一下午，尽管明知道晚上还有个due。也许是因为下一个checkpoint太远，也许是因为前所未有的自由度，让下一步该怎么走变成了开放而弥散的话题，摆烂一天永远不算晚，而茹苦含辛一整天也不见得能有什么收获。博士学位似乎变成一种by-product，一种四年或者五年之后水到渠成的东西，而在这期间又该追求什么，很可惜还没太能想清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感受到照顾好自己也没那么简单。七年的大学生活给我一种幻觉，让我觉得独立生活是很容易的事情。但是脱离了中国的学校体系之后，我才发现生活中原来有这么多琐事需要take care。譬如，因为吃不起顿顿外卖，做饭就是其中令人头疼的一件，需要精细地平衡经济成本、时间成本、营养学收益和食材的保鲜度。譬如购物，因为并不能随时打开美团app叫小象超市送货上门，因此需要时刻盘算着家里需要的百货，准备好购物清单。譬如娱乐，譬如理财，很多事情都需要自己做功课，而作为一个美国社会的局外人，这些东西都需要从头来过。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一些流水账。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;center&gt;
&lt;img src=dumpling.jpg width=40%&gt;
&lt;figcaption&gt;思念灌汤水饺 👍👍👍 没有你我可怎么活&lt;/figcaption&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;center&gt;
&lt;img src=bacon.jpeg width=60%&gt;
&lt;figcaption&gt;葱油饼堪称周杰伦有史以来代言过的最成功的产品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;center&gt;
&lt;img src=texas.jpeg width=60%&gt;
&lt;figcaption&gt;Texas Road House。腮帮子疼。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;center&gt;
&lt;img src=banana.jpeg width=60%&gt;
&lt;figcaption&gt;有时候真不太懂美国超市卖货的逻辑&lt;/figcaption&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;center&gt;
&lt;img src=chicken.jpeg width=60%&gt;
&lt;figcaption&gt;😈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;/figure&gt;</description></item><item><title>Bye Bye 2024!</title><link>https://blog.gaocx.io/p/bye-bye-2024/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.gaocx.io/p/bye-bye-2024/</guid><description>&lt;img src="https://blog.gaocx.io/p/bye-bye-2024/heibao.png" alt="Featured image of post Bye Bye 2024!" /&gt;&lt;p&gt;这个学期总是会晚睡，不是因为睡不着，而是因为总是不希望没有人打扰的夜晚草草结束——比如，在12月15日后的某个夜晚，觉得自己有义务写点什么记录2024这个非凡的一年，以供未来的自己凭吊。可惜的是回头却找不到当年的博客存档，大概随着手头设备的更迭被遗忘在了某个角落。对于此我还是感到非常遗憾的的，因为这两年一些朋友很多次提起我的博客怎么打不开这个事实，但我总是以域名被恶意注册作为借口搪塞过去，也没有想过至少抢救一下过去的记忆。上次在博客中写些东西大概应该是本科毕业的时候了，在这两年多的时间里感觉生活在天翻地覆，天旋地转，天崩地裂，天昏地暗，而表达欲却像头发一样在逐渐消失，连流水账都不愿意写。这很不好，因为从种种迹象来看，我是注定要可悲地罹患阿尔茨海默症的，不写点东西的话以后在养老院都不知道拿什么作为谈资。于是就潦草地把博客复活了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写一些东西也是必要的。2024可能是状况最多、变故最大的一年——如果将来有一天我在床上痛哭流涕地咀嚼自己失败的人生，那很大概率是在后悔2024年中做的某个决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想写的内容首先是关于来路与出路。回想起来，我总是装作一种对于读博很坚定的样子，以至于这一年有太多的朋友反倒向我来寻求建议和读博的勇气——这实在是扮猪吃老虎。事实上一直到今年年初我都没有拿准要不要读博，为此还和爸妈在回家过寒假的路上大吵了一架。他们甚至比我坚定，坚定地认为我能申请到很好的学校，同时也坚定地认为我能在不受到Permanent Head Damage的前提下拿到那个PhD学位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不读博永远是理智的决定。一方面，我所在的行业大概是个来钱很快的行业，不读博的话，这几年完全可以积攒一笔可观的财富；另一方面，读博意味着还要很多年人生才能走上稳定的正轨，彼时看着同龄人安居乐业，不知道是否会道心破碎。没人能在五年之前预期到post-covid时代翻天覆地的变化，也正因此花费五年的时间搏一个未来可能也不是什么正确的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转机发生在二月底在温哥华开会的时候。我突然意识到几件事：一件事是我还是挺喜欢做research的（关键是得选对角度），另一件事是在厂里打螺丝不太是我想过的生活，而读博是体验另一种生活的转机。和鱼女士以及一些亲友的聊天也让我很受用，让我意识到我的一些关于年龄和人生进程的焦虑实在是带上了东亚特色，毕竟人生是旷野，而不是轨道。总而言之，it&amp;rsquo;s now or never. 我几乎很快就做出了决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月RA的工作收尾之后就开始准备申请了：六月份送别了毕业的朋友们；七月份在碌碌无为中荒废了一个月，期间因为焦虑和孤独给远在赫尔辛基的鱼女士带来了不少麻烦；八月提前返校，和工作室的朋友们每天吃饭睡觉背单词；九月考托杀G；从那之后一直到十二月每天都在文书和邮件中焦虑我是谁我从哪来我到哪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段时间麻烦了很多朋友（虽然他们的状况也不少，都快和我共振了）。总之现在差不多尘埃落定了，不出意外的话也不会出什么意外。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;新年愿望？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;签证顺利，世界和平。
在亚特兰大养一条柴犬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥抱未知与变化，但希望在新的生活亦能找到舒适的角落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. 新博客转成静态页面了，还没找到好的评论方案，就不开评论区了，有什么好的方案请砸给我QwQ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.P.S. 封面的狗狗叫黑豹，毛色很漂亮的一只雪纳瑞串串，虽然鱼女士说它像一块墩布&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>